{"id":2464,"date":"2014-05-09T12:00:21","date_gmt":"2014-05-09T12:00:21","guid":{"rendered":"http:\/\/collidoscopeberlin.local\/?page_id=2464"},"modified":"2020-12-12T08:33:12","modified_gmt":"2020-12-12T08:33:12","slug":"goodreads","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/collidoscopeberlin.local\/tips-and-resources\/goodreads\/","title":{"rendered":"What We&#8217;re Reading"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/collidoscopeberlin.local\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/kiwi-dairy.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-3435 size-full\" src=\"http:\/\/collidoscopeberlin.local\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/kiwi-dairy.jpg\" alt=\"kiwi-dairy\" width=\"640\" height=\"479\" srcset=\"http:\/\/collidoscopeberlin.local\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/kiwi-dairy.jpg 640w, http:\/\/collidoscopeberlin.local\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/kiwi-dairy-300x224.jpg 300w, http:\/\/collidoscopeberlin.local\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/kiwi-dairy-80x60.jpg 80w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><\/p>\n<p>How to keep informed about issues that affect the Berlin-dweller,\u00a0beyond art openings and open-airs? How do\u00a0we stay inspired and curious about this wonderful city&#8217;s many flavors and colors?<\/p>\n<p>Some tips from our arsenal:<\/p>\n<p><strong>German language<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.migazin.de\/\">MiGazin<\/a>, &#8220;das Fachmagazin f\u00fcr Migration und Integration in Deutschland&#8221;<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.neukoellner.net\/\">Neuk\u00f6llner.net<\/a>, &#8220;Lokaljournalismus aus und \u00fcber Berlin-Neuk\u00f6lln&#8221;<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.kiezundkneipe.de\/\">Kiez und Kneipe<\/a>, &#8220;Lokalblatt und Wirtschafszeitung von Nachbarn f\u00fcr Nachbarn&#8221;<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.proasyl.de\/\">Pro Asyl<\/a>, &#8220;der Einzelfall z\u00e4hlt&#8221;<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.migration-info.de\/\">Migration und Bev\u00f6lkerung<\/a>, &#8220;das Online Portal zur Migrationsgesellschaft&#8221;<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/mediendienst-integration.de\/\">Mediendienst Integration<\/a>,\u00a0&#8220;Information zu Fragen der Einwanderungsgesellschaft&#8221;<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.berlin.de\/lb\/intmig\/newsletter\/index.html\">BERLIN INTERNATIONAL<\/a>, Nachrichten und Infos f\u00fcr internationale Berliner<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.zeit.de\/index\">ZEIT ONLINE<\/a>, Nachrichten<\/p>\n<p><strong>English language or both<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.findingberlin.com\/\">Finding Berlin<\/a>, &#8220;a visual magazine dedicated to Berlin and its cultural diversity&#8221;<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.slowtravelberlin.com\/\">Slow Travel Berlin<\/a>, explore the city &#8216;slowly&#8217; with culture tips, historical expos\u00e9s, interviews with locals and more<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/needleberlin.com\/\">The Needle: Sharp on Berlin<\/a>, a Canadian academic and journalist&#8217;s insightful reportage on issues of memory politics and place-making in the city<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.thewednesdaychef.com\/\">Wednesday Chef<\/a>, Berlin blog: <a href=\"http:\/\/www.thewednesdaychef.com\/berlin_on_a_platter\/\">Berlin on a Platter<\/a>, \u00a0transnational author of <em>My Berlin Kitchen<\/em>&#8216;s inspiring blog for eating and eating-related reflection<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/berlinstories.org\/\">Berlin Stories, NPR<\/a>, corky vignettes<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/blog.young-germany.de\/\">Young Germany<\/a>, &#8220;Your career, education, and lifestyle guide&#8221;, general\u00a0<a href=\"http:\/\/www.young-germany.de\/\">website<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.young-germany.de\/\">The Local<\/a>, &#8220;Germany&#8217;s news in English&#8221;<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.exberliner.com\/\">Ex-Berliner<\/a>, &#8220;Berlin in English&#8221;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>How to keep informed about issues that affect the Berlin-dweller,\u00a0beyond art openings and open-airs? How do\u00a0we stay inspired and curious about this wonderful city&#8217;s many flavors and colors? Some tips from our arsenal: German language MiGazin, &#8220;das Fachmagazin f\u00fcr Migration und Integration in Deutschland&#8221; Neuk\u00f6llner.net, &#8220;Lokaljournalismus aus und \u00fcber Berlin-Neuk\u00f6lln&#8221; Kiez und Kneipe, &#8220;Lokalblatt und Wirtschafszeitung von Nachbarn f\u00fcr Nachbarn&#8221; Pro Asyl, &#8220;der Einzelfall z\u00e4hlt&#8221; Migration und Bev\u00f6lkerung, &#8220;das Online Portal zur Migrationsgesellschaft&#8221; Mediendienst Integration,\u00a0&#8220;Information zu Fragen der Einwanderungsgesellschaft&#8221; BERLIN INTERNATIONAL, Nachrichten und Infos f\u00fcr internationale Berliner ZEIT ONLINE, Nachrichten English language or both Finding Berlin, &#8220;a visual magazine dedicated to Berlin and its cultural diversity&#8221; Slow Travel Berlin, explore the city &#8216;slowly&#8217; with culture tips, historical expos\u00e9s, interviews with locals and more The Needle: Sharp on Berlin, a Canadian academic and journalist&#8217;s insightful reportage on issues of memory politics and place-making in the city Wednesday Chef, Berlin blog: Berlin on a Platter, \u00a0transnational author of My Berlin Kitchen&#8216;s inspiring blog for eating and eating-related reflection Berlin Stories, NPR, corky vignettes Young Germany, &#8220;Your career, education, and lifestyle guide&#8221;, general\u00a0website The Local, &#8220;Germany&#8217;s news in English&#8221; Ex-Berliner, &#8220;Berlin in English&#8221;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3435,"parent":1546,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/collidoscopeberlin.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2464"}],"collection":[{"href":"http:\/\/collidoscopeberlin.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/collidoscopeberlin.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/collidoscopeberlin.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/collidoscopeberlin.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2464"}],"version-history":[{"count":5,"href":"http:\/\/collidoscopeberlin.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2464\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3436,"href":"http:\/\/collidoscopeberlin.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2464\/revisions\/3436"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/collidoscopeberlin.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1546"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/collidoscopeberlin.local\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3435"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/collidoscopeberlin.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2464"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}